msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 06ca5b8973ea9e8a7cb2cb44509e3c72\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-10 09:00+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-10 15:54\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: 06ca5b8973ea9e8a7cb2cb44509e3c72\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 2\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/locales/_pot/plugins.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 264\n"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:6
msgid "Cope with old core classes (< 2.26)"
msgstr "오래된 핵심 클래스에 대한 대처 (2.26 미만)"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:7 plugins/antispam/src/Backend.php:27
msgid "Generic antispam plugin for Dotclear"
msgstr "닷클리어용 일반 스팸 방지 플러그인"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:8 plugins/akismet/src/Prepend.php:23
msgid "Akismet interface for Dotclear"
msgstr "닷클리어용 Akismet 인터페이스"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:9
#: plugins/fairTrackbacks/src/Prepend.php:23
msgid "Trackback validity check"
msgstr "트랙백 유효성 검사"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:10
#: plugins/attachments/src/Backend.php:23
msgid "Manage post attachments"
msgstr "게시물 첨부 파일 관리"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:11 plugins/pages/src/Backend.php:26
msgid "Serve entries as simple web pages"
msgstr "간단한 웹 페이지로 항목 제공"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:12
#: plugins/aboutConfig/src/Backend.php:23
msgid "Manage every blog configuration directive"
msgstr "모든 블로그 구성 지시문 관리"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:13
#: plugins/dcLegacyEditor/src/Backend.php:25
msgid "dotclear legacy editor"
msgstr "도트클리어 레거시 편집기"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:14
#: plugins/themeEditor/src/Backend.php:23
msgid "Theme Editor"
msgstr "테마 편집기"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:15 plugins/simpleMenu/src/Backend.php:25
msgid "Simple menu for Dotclear"
msgstr "도트클리어 간편 메뉴"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:16
#: plugins/importExport/src/Backend.php:25
msgid "Import and Export your blog"
msgstr "블로그 가져오기 및 내보내기"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:17 plugins/userPref/src/Backend.php:23
msgid "Manage every user preference directive"
msgstr "모든 사용자 환경설정 지시문 관리"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:18 plugins/dcCKEditor/src/Backend.php:23
msgid "dotclear CKEditor integration"
msgstr "닷클리어 CKEditor 통합"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:19
#: plugins/maintenance/src/Backend.php:23
msgid "Maintain your installation"
msgstr "설치 유지 관리"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:20 plugins/breadcrumb/src/Backend.php:23
msgid "Breadcrumb for Dotclear"
msgstr "Dotclear의 이동 경로"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:21 plugins/blogroll/src/Backend.php:26
msgid "Manage your blogroll"
msgstr "블로그 목록 관리"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:22 plugins/pings/src/Backend.php:26
msgid "Ping services"
msgstr "핑 서비스"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:23 plugins/tags/src/Backend.php:24
msgid "Tags for posts"
msgstr "게시물 태그"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:24 plugins/widgets/src/Backend.php:26
msgid "Widgets for your blog sidebars"
msgstr "블로그 사이드바 위젯"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:25
msgid "Cope with function/method footprint V1 (< 2.24, 2.25)"
msgstr "기능/메소드 풋프린트 V1(<2.24, 2.25) 대응"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:29
msgid "Search engine form"
msgstr "검색 엔진 양식"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:30
msgid "List of navigation links"
msgstr "탐색 링크 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:31
msgid "List of selected entries"
msgstr "선택한 항목 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:32
msgid "List of available languages"
msgstr "사용 가능한 언어 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:33 plugins/widgets/src/Widgets.php:84
msgid "List of categories"
msgstr "카테고리 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:34
msgid "Feed subscription links (RSS or Atom)"
msgstr "피드 구독 링크(RSS 또는 Atom)"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:35
msgid "List of last entries from feed (RSS or Atom)"
msgstr "피드(RSS 또는 Atom)의 마지막 항목 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:36
msgid "Simple text"
msgstr "간단한 텍스트"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:37
msgid "List of last entries published"
msgstr "마지막으로 게시된 항목 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:38
msgid "List of last comments published"
msgstr "마지막으로 게시된 댓글 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:39
msgid "List of published pages"
msgstr "게시된 페이지 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:40
msgid "List of simple menu items"
msgstr "간단한 메뉴 항목 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:41
msgid "Blogroll list"
msgstr "블로그 목록"

#: plugins/_fake_plugin/_fake_l10n.php:42
msgid "Tags cloud"
msgstr "태그 클라우드"

#: plugins/aboutConfig/src/Backend.php:23
msgid "about:config"
msgstr "about:config"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:68 plugins/aboutConfig/src/Manage.php:88
msgid "Configuration successfully updated"
msgstr "설정사항 갱신 성공"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:124
#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:125
#, php-format
msgid "Settings for %s"
msgstr "%s설정"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:132
#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:133
msgid "Global settings"
msgstr "글로벌 설정"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:156 plugins/userPref/src/Manage.php:150
msgid "Setting ID"
msgstr "ID 설정"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:157 plugins/userPref/src/Manage.php:151
msgid "Value"
msgstr "값"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:159 plugins/antispam/src/Manage.php:216
#: plugins/blogroll/src/Manage.php:252 plugins/blogroll/src/Manage.php:395
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:221 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:689
#: plugins/userPref/src/Manage.php:153
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:203 plugins/userPref/src/Manage.php:197
msgid "Goto:"
msgstr "Goto:"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:250 plugins/userPref/src/Manage.php:243
msgid "no"
msgstr "아니오"

#: plugins/aboutConfig/src/Manage.php:250 plugins/userPref/src/Manage.php:243
msgid "yes"
msgstr "yes"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:78
msgid "Akismet spam filter"
msgstr "Akismet 스팸필터"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:91
#, php-format
msgid "Filtered by %s."
msgstr "%s로 걸러짐"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:207
msgid "Filter configuration have been successfully saved."
msgstr "필터 구성이 성공적으로 저장되었습니다."

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:226
msgid "Akismet API key:"
msgstr "Akismet 관리키 :"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:231
msgid "API key verified"
msgstr "관리키 확인됨"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:233
msgid "API key not verified"
msgstr "관리키 확인 안됨"

#: plugins/akismet/src/AntispamFilterAkismet.php:239
msgid "Get your own API key"
msgstr "당신의 관리키를 받으세요"

#: plugins/akismet/src/Prepend.php:23
msgid "Akismet"
msgstr "아키스밋"

#: plugins/antispam/src/Antispam.php:103
msgid "This comment is a spam:"
msgstr "이 댓글은 스팸입니다 :"

#: plugins/antispam/src/Antispam.php:118 plugins/antispam/src/Rest.php:30
#, php-format
msgid "(including %d spam comment)"
msgstr "(스팸 댓글 %d 개 포함)"

#: plugins/antispam/src/Antispam.php:118 plugins/antispam/src/Rest.php:30
#, php-format
msgid "(including %d spam comments)"
msgstr "(스팸 댓글 %d 개 포함)"

#: plugins/antispam/src/Backend.php:27
msgid "Antispam"
msgstr "안티스팸"

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:41
#: plugins/antispam/src/Manage.php:192
#, php-format
msgid "All spam comments older than %s day(s) will be automatically deleted."
msgstr "%s 일이 지난 스팸은 모두 자동으로 삭제됩니다."

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:42
#: plugins/antispam/src/Manage.php:193
#, php-format
msgid "You can modify this duration in the %s"
msgstr "%s에서 이 기간을 수정할 수 있습니다."

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:57
msgid "Delete junk comments older than"
msgstr "다음 날짜수가 지나면 스팸댓글 삭제"

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:63
msgid "days"
msgstr "일"

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:65
msgid "Set -1 to disabled this feature ; Leave empty to use default 7 days delay."
msgstr "이 기능을 비활성화하려면 -1을 설정하고, 기본 7일 지연을 사용하려면 비워둡니다."

#: plugins/antispam/src/BackendBehaviors.php:66
msgid "Set spam filters."
msgstr "스팸 필터를 설정합니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:74
msgid "IP Blocklist / Allowlist Filter"
msgstr "접속 거부/허용 IP 리스트 필터"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:87
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:87
#, php-format
msgid "Filtered by %1$s with rule %2$s."
msgstr "%2$s 규칙에 의거 %1$s을 이용해 걸러짐."

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:147
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:147
msgid "IP address has been successfully added."
msgstr "IP 주소가 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:158
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:158
msgid "IP addresses have been successfully removed."
msgstr "IP 주소가 성공적으로 제거되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:168
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:167
msgid "Blocklist"
msgstr "접속거부 IP 목록"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:169
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:168
msgid "Allowlist"
msgstr "접속허용 IP 목록"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:189
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:188
msgid "Add an IP address: "
msgstr "IP 주소를 추가합니다: "

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:193
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:192
msgid "Global IP (used for all blogs)"
msgstr "글로벌 IP(모든 블로그에 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:198
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:197
#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:186
#: plugins/widgets/src/Manage.php:292
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:204
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:203
msgid "No IP address in list."
msgstr "목록이 비었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:207
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:206
msgid "IP list"
msgstr "IP 목록"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:237
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:235
msgid "Local IPs (used only for this blog)"
msgstr "로컬 IP(이 블로그에만 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/Ip.php:243
#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:241
msgid "Global IPs (used for all blogs)"
msgstr "글로벌 IP(모든 블로그에 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/IpLookup.php:75
msgid "Checks sender IP address against DNSBL servers"
msgstr "DNSBL 서버에 대한 발신자 IP 주소 체크"

#: plugins/antispam/src/Filters/IpLookup.php:88
#: plugins/antispam/src/Filters/LinksLookup.php:70
#, php-format
msgid "Filtered by %1$s with server %2$s."
msgstr "%2$s 서버에서 %1$s를 이용해 걸러짐."

#: plugins/antispam/src/Filters/IpLookup.php:145
msgid "The list of DNSBL servers has been succesfully updated."
msgstr "DNSBL 서버 목록이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/IpLookup.php:156
msgid "IP Lookup servers"
msgstr "IP Lookup 서버"

#: plugins/antispam/src/Filters/IpLookup.php:157
msgid "Add here a coma separated list of servers."
msgstr "여기에 서버 목록을 쉼표로 분리하여 추가하세요."

#: plugins/antispam/src/Filters/IpV6.php:74
msgid "IP v6 Blocklist / Allowlist Filter"
msgstr "IP v6 차단 목록/허용 목록 필터"

#: plugins/antispam/src/Filters/LinksLookup.php:57
msgid "Checks links in comments against surbl.org"
msgstr "surbl.org 에서 댓글 링크 체크"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:74
msgid "Words Blocklist"
msgstr "금지어 목록"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:87
#, php-format
msgid "Filtered by %1$s with word %2$s."
msgstr "금지어 %2$s가 %1$s에 의해 걸러짐."

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:143
msgid "Words have been successfully added."
msgstr "금지어들이 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:156
msgid "Word has been successfully added."
msgstr "금지어가 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:167
msgid "Words have been successfully removed."
msgstr "금지어들이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:177
msgid "Add a word "
msgstr "단어 추가 "

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:181
msgid "Global word (used for all blogs)"
msgstr "글로벌 단어(모든 블로그에 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:191
msgid "No word in list."
msgstr "금지어가 목록에 없습니다."

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:194
msgid "List of bad words"
msgstr "나쁜 단어 목록"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:223
msgid "Local words (used only for this blog)"
msgstr "현지 단어(이 블로그에만 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:229
msgid "Global words (used for all blogs)"
msgstr "글로벌 단어(모든 블로그에 사용)"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:240
msgid "Delete selected words"
msgstr "선택된 단어 삭제"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:246
msgid "Create default wordlist"
msgstr "기본 금지어 목록 만들기"

#: plugins/antispam/src/Filters/Words.php:292
msgid "This word exists"
msgstr "이 단어는 이미 있습니다."

#: plugins/antispam/src/FrontendUrl.php:60
msgid "Spam moderation"
msgstr "스팸 관리"

#: plugins/antispam/src/FrontendUrl.php:64
msgid "Spam"
msgstr "스팸"

#: plugins/antispam/src/FrontendUrl.php:68
msgid "Ham"
msgstr "스팸없음"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:49
msgid "Filter does not exist."
msgstr "필터가 없습니다."

#: plugins/antispam/src/Manage.php:53
msgid "Filter has no user interface."
msgstr "이 필터엔 사용자 인터페이스가 없습니다."

#: plugins/antispam/src/Manage.php:111 plugins/antispam/src/Manage.php:204
msgid "Filters configuration has been successfully saved."
msgstr "필터 설정이 성공적으로 저장되었습니다."

#: plugins/antispam/src/Manage.php:128
#, php-format
msgid "%s configuration"
msgstr "%s 설정"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:148
#, php-format
msgid "%s filter configuration"
msgstr "%s 필터 구성"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:152
msgid "Back to filters list"
msgstr "필터 목록으로 돌아가기"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:176
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:178
msgid "Junk comments:"
msgstr "스팸 댓글 :"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:180
msgid "Published comments:"
msgstr "공개된 댓글 :"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:210
msgid "Available spam filters"
msgstr "사용가능한 스팸 필터"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:212
#: plugins/pages/src/BackendDefaultActions.php:77
msgid "Order"
msgstr "순서"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:213 plugins/antispam/src/Manage.php:244
msgid "Active"
msgstr "작동중"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:214 plugins/antispam/src/Manage.php:252
msgid "Auto Del."
msgstr "자동 삭제"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:215
msgid "Filter name"
msgstr "필터 이름"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:225 plugins/antispam/src/Manage.php:226
msgid "Filter configuration"
msgstr "필터 설정"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:236 plugins/blogroll/src/Manage.php:269
msgid "position"
msgstr "위치"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:282
msgid "Syndication"
msgstr "타래소식(RSS)"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:284
msgid "Junk comments RSS feed"
msgstr "스팸댓글 타래소식"

#: plugins/antispam/src/Manage.php:285
msgid "Published comments RSS feed"
msgstr "공개된 댓글 타래소식"

#: plugins/antispam/src/SpamFilter.php:110
msgid "No description"
msgstr "설명 없음"

#: plugins/antispam/src/SpamFilter.php:163
#, php-format
msgid "Filtered by %1$s (%2$s)"
msgstr "%1$s (%2$s) 로 걸러짐"

#: plugins/antispam/src/SpamFilters.php:152
msgid "Unknown filter."
msgstr "알 수 없는 필터"

#: plugins/attachments/src/Backend.php:23
msgid "attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: plugins/attachments/src/BackendBehaviors.php:51
#, php-format
msgid "Attachments (%d)"
msgstr "첨부 파일 (%d)"

#: plugins/attachments/src/BackendBehaviors.php:75
msgid "remove"
msgstr "제거"

#: plugins/attachments/src/BackendBehaviors.php:83
msgid "No attachment."
msgstr "첨부 파일이 없습니다."

#: plugins/attachments/src/BackendBehaviors.php:86
msgid "Add files to this entry"
msgstr "이 항목에 파일 추가"

#: plugins/blogroll/src/Backend.php:26
msgid "Blogroll"
msgstr "링크모음"

#: plugins/blogroll/src/Backend.php:37
msgid "manage blogroll"
msgstr "링크모음 관리"

#: plugins/blogroll/src/Blogroll.php:140 plugins/blogroll/src/Blogroll.php:178
msgid "You must provide a link title"
msgstr "링크의 제목을 지정해야합니다."

#: plugins/blogroll/src/Blogroll.php:144 plugins/blogroll/src/Blogroll.php:182
msgid "You must provide a link URL"
msgstr "링크의 URL을 지정해야합니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:82 plugins/blogroll/src/Manage.php:390
msgid "Nothing to import"
msgstr "가져오기할 게 없습니다"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:105
msgid "links have been successfully imported."
msgstr "링크들을 성공적으로 가져왔습니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:112
msgid "Import operation cancelled."
msgstr "가져오기가 취소되었습니다"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:127
msgid "Link has been successfully created."
msgstr "링크가 성공적으로 생성되었습니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:142
msgid "category has been successfully created."
msgstr "분류가 성공적으로 생성되었습니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:164
msgid "Items have been successfully removed."
msgstr "항목들이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:194
msgid "Items order has been successfully updated"
msgstr "항목 순서가 성공적으로 갱신되었습니다"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:254
msgid "Lang"
msgstr "언어"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:276
msgid "select this link"
msgstr "이 링크를 선택하세요."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:310
msgid "Are you sure you want to delete selected links?"
msgstr "선택된 링크들을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:310
msgid "Delete selected links"
msgstr "선택된 링크들 삭제"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:315
msgid "The link list is empty."
msgstr "링크 목록이 비어 있습니다."

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:323
msgid "Add a new link"
msgstr "새 링크 추가"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:353
msgid "Add a category"
msgstr "새 분류 추가"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:370 plugins/blogroll/src/Manage.php:375
#: plugins/blogroll/src/Manage.php:387
msgid "Import links"
msgstr "링크 가져오기"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:376
msgid "OPML or XBEL File:"
msgstr "OPML 또는 XBEL 파일 :"

#: plugins/blogroll/src/Manage.php:380 plugins/blogroll/src/Manage.php:424
#: plugins/importExport/src/Manage.php:110
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:231
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:223
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:261
msgid "Import"
msgstr "블로그로 가져오기"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:47
msgid "No such link or title"
msgstr "링크 또는 제목이 존재하지 않습니다."

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:97
msgid "Link has been successfully updated"
msgstr "링크가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:114
msgid "Category has been successfully updated"
msgstr "링크분류가 성공적으로 갱신되었습니다"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:143
msgid "Return to blogroll"
msgstr "링크모음으로 돌아가기"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:149
msgid "Edit category"
msgstr "링크분류 편집"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:167
msgid "Edit link"
msgstr "링크 편집"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:203
msgid "XFN information"
msgstr "XFN 정보"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:204
msgid "More information on <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/XHTML_Friends_Network\">Wikipedia</a> website"
msgstr "자세한 정보는 <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/XHTML_Friends_Network\">위키피디아</a> 웹사이트"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:210
msgid "_xfn_Me"
msgstr "나"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:213
msgid "_xfn_Another link for myself"
msgstr "나를 지시하는 또 다른 링크"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:217
msgid "_xfn_Friendship"
msgstr "친구들"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:223
msgid "_xfn_Contact"
msgstr "주소록"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:228
msgid "_xfn_Acquaintance"
msgstr "아는 사람들"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:233
msgid "_xfn_Friend"
msgstr "친구"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:239
msgid "_xfn_Physical"
msgstr "외모"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:245
msgid "_xfn_Met"
msgstr "만남"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:250
msgid "_xfn_Professional"
msgstr "업무연관"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:256
msgid "_xfn_Co-worker"
msgstr "함께 일하는 사람"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:261
msgid "_xfn_Colleague"
msgstr "동료"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:266
msgid "_xfn_Geographical"
msgstr "지역"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:272
msgid "_xfn_Co-resident"
msgstr "함께 사는 사람"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:277
msgid "_xfn_Neighbor"
msgstr "이웃"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:283
msgid "_xfn_Family"
msgstr "가족"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:289
msgid "_xfn_Child"
msgstr "자녀"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:294
msgid "_xfn_Parent"
msgstr "부모"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:299
msgid "_xfn_Sibling"
msgstr "형제자매"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:304
msgid "_xfn_Spouse"
msgstr "배우자"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:309
msgid "_xfn_Kin"
msgstr "친지"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:315
msgid "_xfn_Romantic"
msgstr "로망스"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:321
msgid "_xfn_Muse"
msgstr "즐김"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:326
msgid "_xfn_Crush"
msgstr "가벼운관계"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:331
msgid "_xfn_Date"
msgstr "데이트"

#: plugins/blogroll/src/ManageEdit.php:336
msgid "_xfn_Sweetheart"
msgstr "벗"

#: plugins/blogroll/src/UtilsImport.php:37
msgid "You need to provide a XBEL or OPML file."
msgstr "XBEL 이나 OPML 파일을 지정해야합니다."

#: plugins/blogroll/src/UtilsImport.php:48
#: plugins/blogroll/src/UtilsImport.php:83
msgid "File is not in XML format."
msgstr "XML 파일이 아닙니다."

#: plugins/blogroll/src/Widgets.php:32
msgid "All categories"
msgstr "모든 링크분류 포함"

#: plugins/blogroll/src/Widgets.php:41
msgid "Links"
msgstr "링크모음"

#: plugins/breadcrumb/src/Backend.php:23
msgid "Breadcrumb"
msgstr "빵 부스러기"

#: plugins/breadcrumb/src/BackendBehaviors.php:31
msgid "Enable breadcrumb for this blog"
msgstr "이 블로그에 이동 경로 사용 설정"

#: plugins/breadcrumb/src/BackendBehaviors.php:32
msgid "The {{tpl:Breadcrumb [separator=\" &amp;rsaquo; \"]}} tag should be present (or inserted if not) in the template."
msgstr "tpl:이동 경로 [구분자=\" &amp;rsaquo; \"]}} 태그가 템플릿에 있어야 하며(없는 경우 삽입해야 합니다)."

#: plugins/breadcrumb/src/BackendBehaviors.php:34
msgid "Do not encapsulate breadcrumb in a &lt;p id=\"breadcrumb\"&gt;...&lt;/p&gt; tag."
msgstr "&lt;p id=\"breadcrumb\"&gt;...&lt;/p&gt; 태그에 이동 경로를 캡슐화하지 마세요."

#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:69
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:74
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:81
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:85
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:96
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:111
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:127
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:144
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:152
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:166
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:173
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:180
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:193
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:205
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:211
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:114 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:225
#: plugins/widgets/src/Widgets.php:230
msgid "Home"
msgstr "시작화면"

#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:105
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:120
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:186
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:198
#, php-format
msgid "page %d"
msgstr "페이지 %d"

#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:155
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:158
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:252 plugins/widgets/src/Widgets.php:247
msgid "Archives"
msgstr "글모둠"

#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:174
#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:181
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:103 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:272
#: plugins/tags/src/Widgets.php:53
msgid "All tags"
msgstr "모든 분류딱지"

#: plugins/breadcrumb/src/FrontendTemplate.php:206
msgid "404"
msgstr "404"

#: plugins/buildtools/src/BuildtoolsMaintenanceTask.php:39
msgid "Generate fake l10n"
msgstr "가짜 l10n 생성"

#: plugins/buildtools/src/BuildtoolsMaintenanceTask.php:40
msgid "fake l10n file generated."
msgstr "가짜 L10N 파일이 생성되었습니다."

#: plugins/buildtools/src/BuildtoolsMaintenanceTask.php:41
msgid "Failed to generate fake l10n file."
msgstr "가짜 l10n 파일을 생성하지 못했습니다."

#: plugins/buildtools/src/BuildtoolsMaintenanceTask.php:42
msgid "Generate a php file that contents strings to translate that are not be done with core tools."
msgstr "핵심 도구로 수행할 수 없는 번역할 문자열이 포함된 PHP 파일을 생성합니다."

#: plugins/dcCKEditor/src/Backend.php:23 plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:5
msgid "dcCKEditor"
msgstr "dcCKEditor"

#: plugins/dcCKEditor/src/Backend.php:38
#: plugins/dcLegacyEditor/src/Backend.php:44
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:59
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:130
msgid "Media chooser"
msgstr "미디어 선택기"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:60
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:131
msgid "m"
msgstr "m"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:61
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:134
msgid "Link to an entry"
msgstr "항목 링크"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:62
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:118
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:63
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:119
msgid "l"
msgstr "l"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:64
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:125
msgid "External image"
msgstr "외부 이미지"

#: plugins/dcCKEditor/src/BackendBehaviors.php:65
msgid "URL field cannot be empty."
msgstr "URL 필드는 비워 둘 수 없습니다."

#: plugins/dcCKEditor/src/Manage.php:130
#: plugins/dcLegacyEditor/src/Manage.php:41
msgid "The configuration has been updated."
msgstr "구성이 업데이트되었습니다."

#: plugins/dcCKEditor/src/ManagePostConfig.php:244
msgid "Note(s)"
msgstr "참고 사항"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:8 plugins/dcLegacyEditor/tpl/index.php:4
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:13 plugins/dcLegacyEditor/tpl/index.php:7
msgid "Plugin activation"
msgstr "플러그인 활성화"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:18
msgid "Enable dcCKEditor plugin"
msgstr "dcCKEditor 플러그인 활성화"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:30
msgid "Add alignment buttons"
msgstr "정렬 버튼 추가"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:36
msgid "Add lists buttons"
msgstr "목록 추가 버튼"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:42
msgid "Add text color button"
msgstr "텍스트 색상 추가 버튼"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:48
msgid "Add background text color button"
msgstr "배경 텍스트 색상 추가 버튼"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:53
msgid "Custom colors list:"
msgstr "사용자 지정 색상 목록:"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:58
msgid "Add colors without # separated by a comma."
msgstr "쉼표로 구분된 # 없이 색상을 추가합니다."

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:59
msgid "Leave empty to use the default palette:"
msgstr "기본 팔레트를 사용하려면 비워 둡니다:"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:61
msgid "Example of custom color list:"
msgstr "사용자 지정 색상 목록의 예입니다:"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:66
msgid "Colors per row in palette:"
msgstr "팔레트의 행별 색상:"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:71
msgid "Valid range: 4 to 16"
msgstr "유효한 범위: 4 ~ 16"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:76
msgid "Add collapse button"
msgstr "접기 버튼 추가"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:82
msgid "Add format selection"
msgstr "형식 선택 추가"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:87
msgid "Custom formats"
msgstr "사용자 지정 형식"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:92
msgid "Default formats are p;h1;h2;h3;h4;h5;h6;pre;address"
msgstr "기본 형식은 p;h1;h2;h3;h4;h5;h6;pre;address입니다."

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:97
msgid "Add table button"
msgstr "표 추가 버튼"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:103
msgid "Add clipboard buttons"
msgstr "클립보드 버튼 추가"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:107
msgid "Copy, Paste, Paste Text, Paste from Word"
msgstr "복사, 붙여넣기, 텍스트 붙여넣기, Word에서 붙여넣기"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:112
msgid "Add undo/redo buttons"
msgstr "실행 취소/다시 실행 버튼 추가"

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:118
msgid "Disables the built-in spell checker if the browser provides one"
msgstr "브라우저에서 맞춤법 검사기를 제공하는 경우 내장 맞춤법 검사기를 비활성화합니다."

#: plugins/dcCKEditor/tpl/index.php:126 plugins/dcLegacyEditor/tpl/index.php:19
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:652
msgid "Save configuration"
msgstr "구성 저장"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/Backend.php:25
#: plugins/dcLegacyEditor/tpl/index.php:1
msgid "dcLegacyEditor"
msgstr "dcLegacyEditor"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/Backend.php:47
msgid "Dotclear wiki"
msgstr "닷클리어 위키"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:86
msgid "visual"
msgstr "비주얼"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:87
msgid "source"
msgstr "출처"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:88
msgid "You can use the following shortcuts to format your text."
msgstr "다음 단축키를 사용하여 텍스트 서식을 지정할 수 있습니다."

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:91
msgid "Block format"
msgstr "블록 형식"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:93
msgid "-- none --"
msgstr "-- 없음"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:94
msgid "-- block format --"
msgstr "-- 블록 형식 --"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:95
msgid "Paragraph"
msgstr "단락"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:96
msgid "Level 1 header"
msgstr "레벨 1 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:97
msgid "Level 2 header"
msgstr "레벨 2 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:98
msgid "Level 3 header"
msgstr "레벨 3 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:99
msgid "Level 4 header"
msgstr "레벨 4 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:100
msgid "Level 5 header"
msgstr "레벨 5 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:101
msgid "Level 6 header"
msgstr "레벨 6 헤더"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:104
msgid "Strong emphasis"
msgstr "강력한 강조"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:105
msgid "Emphasis"
msgstr "강조"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:106
msgid "Inserted"
msgstr "삽입됨"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:107
msgid "Deleted"
msgstr "삭제됨"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:108
msgid "Inline quote"
msgstr "인라인 견적"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:109
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:111
msgid "Line break"
msgstr "줄 바꿈"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:112
msgid "Blockquote"
msgstr "블록쿼트"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:113
msgid "Preformated text"
msgstr "미리 작성된 텍스트"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:114
msgid "Unordered list"
msgstr "정렬되지 않은 목록"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:115
msgid "Ordered list"
msgstr "주문 목록"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:120
#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:126
msgid "URL?"
msgstr "URL?"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:121
msgid "Language?"
msgstr "언어?"

#: plugins/dcLegacyEditor/src/BackendBehaviors.php:135
msgid "Remove text formating"
msgstr "텍스트 서식 제거"

#: plugins/dcLegacyEditor/tpl/index.php:11
msgid "Enable dcLegacyEditor plugin"
msgstr "dcLegacyEditor 플러그인 활성화"

#: plugins/fairTrackbacks/src/AntispamFilterFairTrackbacks.php:62
msgid "Checks trackback source for a link to the post"
msgstr "다른 블로그의 글꼭지로 가는 링크를 가졌는지 글걸기댓글 소스에서 확인"

#: plugins/fairTrackbacks/src/Prepend.php:23
msgid "Fair Trackbacks"
msgstr "공정 트랙백"

#: plugins/importExport/src/Backend.php:25
msgid "Import / Export"
msgstr "가져오기/내보내기"

#: plugins/importExport/src/ExportBlogMaintenanceTask.php:34
#: plugins/importExport/src/ExportFullMaintenanceTask.php:32
msgid "Database export"
msgstr "데이터베이스 내보내기"

#: plugins/importExport/src/ExportBlogMaintenanceTask.php:35
msgid "Download database of current blog"
msgstr "현재 블로그 데이터베이스 다운로드"

#: plugins/importExport/src/ExportBlogMaintenanceTask.php:95
#: plugins/importExport/src/ExportFullMaintenanceTask.php:93
#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:231
#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:255
msgid "Compress file"
msgstr "파일 압축"

#: plugins/importExport/src/ExportFullMaintenanceTask.php:33
msgid "Download database of all blogs"
msgstr "모든 블로그 데이터베이스 다운로드"

#: plugins/importExport/src/FlatBackup.php:37
msgid "No file to read."
msgstr "읽을 파일이 없습니다."

#: plugins/importExport/src/FlatExport.php:35
msgid "Unable to create output file."
msgstr "출력 파일을 만들 수 없습니다."

#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:84
msgid "File is not a DotClear backup."
msgstr "이 파일은 DotClear 백업파일이 아닙니다."

#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:137
msgid "File is not a single blog export."
msgstr "이 파일은 단일 블로그의 내보내기 파일이 아닙니다."

#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:272
#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:368
#, php-format
msgid "Error raised at line %s"
msgstr "%s줄에서 오류가 발생했습니다."

#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:281
msgid "File is not a full export."
msgstr "이 파일은 전체 블로그의 내보내기 파일이 아닙니다."

#: plugins/importExport/src/FlatImportV2.php:782
#, php-format
msgid "ID of \"%3$s\" does not match on record \"%1$s\" at line %2$s of backup file."
msgstr "백업 파일의 %2$s 줄에 있는 \"%1$s\" 레코드에서 \"%3$s\" ID가 일치하지 않습니다."

#: plugins/importExport/src/Manage.php:80
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:176
msgid "Please wait..."
msgstr "잠깐만 기다려주세요..."

#: plugins/importExport/src/Manage.php:113
#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:237
#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:258
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: plugins/importExport/src/Manage.php:115
#, php-format
msgid "Export functions are in the page %s."
msgstr "내보내기 기능은 %s페이지에 있습니다."

#: plugins/importExport/src/Manage.php:117
#: plugins/maintenance/src/Backend.php:23
#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:169
msgid "Maintenance"
msgstr "블로그 정비"

#: plugins/importExport/src/Module.php:160
msgid "Congratulation!"
msgstr "축하합니다 !"

#: plugins/importExport/src/Module.php:161
msgid "Your blog has been successfully imported. Welcome on Dotclear 2!"
msgstr "당신의 블로그를 성공적으로 가져왔습니다. Dotclear 2에 오신 걸 환영합니다 !"

#: plugins/importExport/src/Module.php:165
msgid "Why don't you blog this now?"
msgstr "지금 당장 글쓰기를 하는 건 어떨까요 ?"

#: plugins/importExport/src/Module.php:170
msgid "visit your dashboard"
msgstr "당신의 블로그관리화면으로 가보세요"

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:38
msgid "Flat file export"
msgstr "일반텍스트 파일로 내보내기"

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:39
msgid "Exports a blog or a full Dotclear installation to flat file."
msgstr "특정 블로그 또는 Dotclear 전체를 한 개의 일반텍스트로 내보내기."

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:169
msgid "Export file not found."
msgstr "내보내기 파일 없음."

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:208
msgid "Failed to compress export file."
msgstr "내보내기 파일을 압축하지 못했습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:222
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:203
msgid "Single blog"
msgstr "단일 블로그"

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:223
#, php-format
msgid "This will create an export of your current blog: %s"
msgstr "이 기능은 현재 블로그(%s)를 내보내기 합니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:235
msgid "You may also want to download your media directory as a zip file"
msgstr "미디어 폴더를 zip 파일로 묶어 내려받기 하실 수도 있습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:246
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:230
msgid "Multiple blogs"
msgstr "여러 블로그"

#: plugins/importExport/src/ModuleExportFlat.php:247
msgid "This will create an export of all the content of your database."
msgstr "이렇게 하면 데이터베이스의 모든 콘텐츠가 내보내집니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:64
msgid "Dotclear 1.2 import"
msgstr "Dotclear 1.2에서 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:65
msgid "Import a Dotclear 1.2 installation into your current blog."
msgstr "Dotclear 1.2의 블로그를 현재 블로그로 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:194
#, php-format
msgid "Import the content of a Dotclear 1.2's blog in the current blog: %s."
msgstr "현재 블로그에서 Dotclear 1.2의 블로그 콘텐츠를 가져옵니다: %s."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:197
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:220
msgid "Please note that this process will empty your categories, blogroll, entries and comments on the current blog."
msgstr "이 과정에서 현재 블로그의 분류, 링크, 글꼭지 및 댓글 등을 모두 비우게 된다는 것에 주의하세요."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:201
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:224
msgid "General information"
msgstr "일반 정보"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:201
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:224
msgid "Import my blog now"
msgstr "내 블로그를 지금 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:202
msgid "We first need some information about your old Dotclear 1.2 installation."
msgstr "먼저, 당신이 쓰던 Dotclear 1.2 실행본에 대한 몇 가지 정보가 필요합니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:203
msgid "Database driver:"
msgstr "데이터베이스 드라이버:"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:215
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:237
msgid "Entries import options"
msgstr "글꼭지 가져오기 선택사항"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:216
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:262
msgid "Number of entries to import at once:"
msgstr "한 번에 가져올 글꼭지 수 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:223
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:279
msgid "Importing users"
msgstr "사용자들 가져옴"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:230
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:286
msgid "Importing categories"
msgstr "분류들 가져옴"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:237
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:293
msgid "Importing blogroll"
msgstr "링크모음을 가져옴"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:244
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:300
#, php-format
msgid "Importing entries from %d to %d / %d"
msgstr "%d 에서 %d / %d로 항목 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:258
msgid "Please read carefully"
msgstr "주의 깊게 읽어주세요"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:260
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:314
msgid "Every newly imported user has received a random password and will need to ask for a new one by following the \"I forgot my password\" link on the login page (Their registered email address has to be valid.)"
msgstr "가져오기된 모든 사용자에게 무작위 비밀번호가 부여되었습니다. 따라서 각 사용자는 사용자로긴 화면의 \"비밀번호를 잊었어요\" 링크를 이용해서 새 비밀번호를 신청해야합니다 (이 과정이 올바로 진행되려면, 사용자가 등록한 이메일주소 또한 정상이어야합니다)"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:265
#, php-format
msgid "Please note that Dotclear 2 has a new URL layout. You can avoid broken links by installing <a href=\"%s\">DC1 redirect</a> plugin and activate it in your blog configuration."
msgstr "Dotclear 2가 새로운 URL 형식을 사용한다는 점을 주의해주세요. <a href=\"%s\">DC1 redirect</a> 플러그인을 설치한 뒤, 당신의 블로그 설정화면에서 그것의 작동을 켜주면, 깨진 링크가 생기는 문제를 예방할 수 있습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:289
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:335
msgid "next step"
msgstr "다음 단계로"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:299
#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:345
msgid "Depending on the size of your blog, it could take a few minutes."
msgstr "블로그 크기에 따라, 작업이 몇 분 걸릴 수도 있습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportDc1.php:327
msgid "Dotclear tables not found"
msgstr "Dotclear 테이블이 없습니다"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:117
msgid "RSS or Atom feed import"
msgstr "RSS 또는 Atom 피드 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:118
msgid "Add a feed content to the blog."
msgstr "블로그에 피드 콘텐츠를 추가합니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:145
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:151
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:160
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:165
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:171
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:178
msgid "Cannot retrieve feed URL."
msgstr "타래소식 주소를 얻을 수 없습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:181
msgid "No items in feed."
msgstr "타래소식에 항목이 없습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:218
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:187
msgid "Content successfully imported."
msgstr "내용을 성공적으로 가져왔습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:223
#, php-format
msgid "Add a feed content to the current blog: <strong>%s</strong>."
msgstr "현재 블로그에 피드 콘텐츠를 추가합니다: <strong>%s</strong>."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFeed.php:225
#: plugins/widgets/src/Widgets.php:106
msgid "Feed URL:"
msgstr "타래소식 주소 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:41
msgid "Flat file import"
msgstr "일반텍스트 파일에서 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:42
msgid "Imports a blog or a full Dotclear installation from flat file."
msgstr "하나의 블로그 혹은 DotClear 전체를 일반텍스트 파일로부터 가져옵니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:182
msgid "Single blog successfully imported."
msgstr "단일 블로그를 성공적으로 가져왔습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:198
msgid "Are you sure you want to import a full backup file?"
msgstr "전체백업 파일을 가져오기하는 게 확실하십니까 ?"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:204
#, php-format
msgid "This will import a single blog backup as new content in the current blog: <strong>%s</strong>."
msgstr "이 과정은, 백업된 단일 블로그 내용을 현재 블로그 (%s) 의 새 내용으로 가져옵니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:206
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:233
msgid "Upload a backup file"
msgstr "백업파일 올리기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:207
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:234
#, php-format
msgid "maximum size %s"
msgstr "최대 크기 %s"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:213
#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:240
msgid "or pick up a local file in your public directory"
msgstr "또는 당신의 공개폴더(public directory)에 있는 파일 중에서 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:231
msgid "This will reset all the content of your database, except users."
msgstr "이렇게 하면 사용자를 제외한 데이터베이스의 모든 콘텐츠가 초기화됩니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:352
msgid "Another file with same name exists."
msgstr "같은 이름의 다른 파일이 존재합니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:360
msgid "Failed to extract backup file."
msgstr "백업 파일을 추출하지 못했습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportFlat.php:372
msgid "No backup in compressed file."
msgstr "압축 파일로 백업하지 않습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:85
msgid "WordPress import"
msgstr "워드프레스 가져오기"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:86
msgid "Import a WordPress installation into your current blog."
msgstr "워드프레스 설치를 현재 블로그로 가져옵니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:217
#, php-format
msgid "This will import your WordPress content as new content in the current blog: %s."
msgstr "이렇게 하면 워드프레스 콘텐츠를 현재 블로그의 새 콘텐츠로 가져옵니다: %s."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:225
msgid "We first need some information about your old WordPress installation."
msgstr "먼저 기존 워드프레스 설치에 대한 몇 가지 정보가 필요합니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:241
msgid "WordPress and Dotclear's handling of categories are quite different. You can assign several categories to a single post in WordPress. In the Dotclear world, we see it more like \"One category, several tags.\" Therefore Dotclear can only import one category per post and will chose the lowest numbered one. If you want to keep a trace of every category, you can import them as tags, with an optional prefix."
msgstr "워드프레스와 닷클리어의 카테고리 처리 방식은 상당히 다릅니다. 워드프레스에서는 하나의 글에 여러 카테고리를 지정할 수 있습니다. 닷클리어 세계에서는 \"하나의 카테고리, 여러 개의 태그\"에 더 가깝습니다. 따라서 닷클리어는 글당 하나의 카테고리만 가져올 수 있으며 번호가 가장 낮은 카테고리를 선택합니다. 모든 카테고리를 추적하려면 선택적 접두사를 사용하여 태그로 가져올 수 있습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:246
msgid "On the other hand, in WordPress, a post can not be uncategorized, and a default installation has a first category labelised <i>\"Uncategorized\"</i>.If you did not change that category, you can just ignore it while importing your blog, as Dotclear allows you to actually keep your posts uncategorized."
msgstr "반면 워드프레스에서는 글의 분류를 해제할 수 없으며 기본 설치 시 첫 번째 카테고리가 <i>\"분류되지 않음\"</i>으로 지정되어 있습니다. 이 카테고리를 변경하지 않은 경우 블로그를 가져올 때 해당 카테고리를 무시해도 되는데, 닷클리어를 사용하면 실제로 글을 분류되지 않은 상태로 유지할 수 있기 때문입니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:255
msgid "Ignore the first category:"
msgstr "첫 분류 무시 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:257
msgid "Import lowest numbered category on posts:"
msgstr "포스트에 지정된 분류 중 가장 오래된 분류를 가져옴 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:259
msgid "Import all categories as tags:"
msgstr "모든 분류들을 분류딱지로서 가져오기 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:260
msgid "Prefix such tags with:"
msgstr "가져올 분류딱지들에 다음 머리씨를 붙임 :"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:268
msgid "Content filters"
msgstr "콘텐츠 필터"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:269
msgid "You may want to process your post and/or comment content with the following filters."
msgstr "다음 필터를 사용하여 게시물 및/또는 댓글 콘텐츠를 처리할 수 있습니다."

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:270
msgid "Post content formatter:"
msgstr "콘텐츠 포맷을 게시합니다:"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:272
msgid "Comment content formatter:"
msgstr "댓글 콘텐츠 서식:"

#: plugins/importExport/src/ModuleImportWp.php:374
msgid "WordPress tables not found"
msgstr "워드프레스 테이블을 찾을 수 없습니다."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:34
msgid "Servicing"
msgstr "서비스"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:34
msgid "Tools to maintain the performance of your blogs."
msgstr "블로그의 성능을 유지하기 위한 도구."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:35
msgid "Backup"
msgstr "백업"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:35
msgid "Tools to back up your content."
msgstr "콘텐츠 백업을 위한 도구."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:36
msgid "Development"
msgstr "개발"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:36
msgid "Tools to assist in development of plugins, themes and core."
msgstr "플러그인, 테마 및 코어 개발을 지원하는 도구."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:38
msgid "Optimize"
msgstr "최적화"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:39
msgid "Count and index"
msgstr "카운트 및 색인"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:40
msgid "Purge"
msgstr "퍼지"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:41
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:42
msgid "Current blog"
msgstr "현재 블로그"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:43
msgid "All blogs"
msgstr "모든 블로그"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:45
msgid "Maintain translations"
msgstr "번역 유지 관리"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:45
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:121
#: plugins/maintenance/src/Rest.php:85
#, php-format
msgid "One task to execute"
msgid_plural "%s tasks to execute"
msgstr[0] "%s 실행할 작업"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:152
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:268
msgid "This task has never been executed."
msgstr "이 작업은 실행된 적이 없습니다."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:155
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:273
#, php-format
msgid "Last execution of this task was on %s."
msgstr "이 작업의 마지막 실행은 %s에서 이루어졌습니다."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:170
#, php-format
msgid "There is a task to execute."
msgid_plural "There are %s tasks to execute."
msgstr[0] "실행할 %s 작업이 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:172
msgid "Manage tasks"
msgstr "작업 관리"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:191
msgid "Display overdue tasks counter on maintenance dashboard icon"
msgstr "유지 관리 대시보드 아이콘에 기한이 지난 작업 카운터 표시"

#: plugins/maintenance/src/BackendBehaviors.php:195
msgid "Display overdue tasks list on dashboard items"
msgstr "대시보드 항목에 기한이 지난 작업 목록 표시"

#: plugins/maintenance/src/MaintenanceTask.php:161
msgid "Failed to execute task."
msgstr "작업을 실행하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/MaintenanceTask.php:164
msgid "Task successfully executed."
msgstr "작업이 성공적으로 실행되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:117
msgid "Maintenance plugin has been successfully configured."
msgstr "유지 관리 플러그인이 성공적으로 구성되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:135
msgid "System settings have been saved."
msgstr "시스템 설정이 저장되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:140
msgid "All blog's Content-Security-Policy settings have been reset to default."
msgstr "모든 블로그의 콘텐츠 보안 정책 설정이 기본값으로 재설정되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:165
msgid "Every week"
msgstr "매주"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:166
msgid "Every two weeks"
msgstr "2주마다"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:167
msgid "Every month"
msgstr "매월"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:168
msgid "Every two months"
msgstr "2개월마다"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:192
msgid "You have not sufficient permissions to view this page."
msgstr "이 페이지를 볼 수 있는 충분한 권한이 없습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:269
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:277
msgid "You should execute it now."
msgstr "지금 실행해야 합니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:299
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:321
msgid "Execute task"
msgstr "작업 실행"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:303
msgid "This may take a very long time."
msgstr "시간이 오래 걸릴 수 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:333
#: plugins/maintenance/src/Manage.php:334
msgid "Alert settings"
msgstr "알림 설정"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:338
msgid "Activation"
msgstr "활성화"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:341
msgid "Display alert messages on late tasks"
msgstr "늦은 작업에 대한 경고 메시지 표시"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:344
#, php-format
msgid "You can place list of late tasks on your %s."
msgstr "%s에 늦은 작업 목록을 배치할 수 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:350
msgid "Frequency"
msgstr "빈도"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:353
msgid "Use one recall time for all tasks"
msgstr "모든 작업에 한 번의 리콜 시간 사용"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:355
msgid "Recall time for all tasks:"
msgstr "모든 작업에 대한 리콜 시간:"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:361
msgid "Use one recall time per task"
msgstr "작업당 한 번의 리콜 시간 사용"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:392
msgid "Content-Security-Policy"
msgstr "콘텐츠 보안 정책"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:397
msgid "Enable Content-Security-Policy system"
msgstr "콘텐츠 보안 정책 시스템 활성화"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:400
msgid "Enable Content-Security-Policy report only"
msgstr "콘텐츠 보안 정책 보고서만 활성화"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:406
msgid "Enable Content-Security-Policy system by default"
msgstr "기본적으로 콘텐츠 보안 정책 시스템 활성화"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:409
msgid "Enable Content-Security-Policy report only by default"
msgstr "기본적으로 콘텐츠 보안 정책 보고서만 사용 설정"

#: plugins/maintenance/src/Manage.php:412
msgid "Also apply these settings to all blogs"
msgstr "또한 모든 블로그에 다음 설정을 적용합니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CSP.php:34
msgid "Delete the Content-Security-Policy report file"
msgstr "콘텐츠 보안 정책 보고서 파일 삭제하기"

#: plugins/maintenance/src/Task/CSP.php:35
msgid "Content-Security-Policy report file has been deleted."
msgstr "콘텐츠 보안 정책 보고서 파일이 삭제되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CSP.php:36
msgid "Failed to delete the Content-Security-Policy report file."
msgstr "콘텐츠 보안 정책 보고서 파일을 삭제하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CSP.php:38
msgid "Remove the Content-Security-Policy report file."
msgstr "콘텐츠 보안 정책 보고서 파일을 제거합니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Cache.php:35
msgid "Empty templates cache directory"
msgstr "템플릿 캐쉬 폴더 비우기"

#: plugins/maintenance/src/Task/Cache.php:36
msgid "Templates cache directory emptied."
msgstr "템플릿 캐쉬 폴더가 비워졌습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Cache.php:37
msgid "Failed to empty templates cache directory."
msgstr "템플릿 캐시 디렉토리를 비우지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Cache.php:39
#, php-format
msgid "It may be useful to empty this cache when modifying a theme's .html or .css files (or when updating a theme or plugin). Notice : with some hosters, the templates cache cannot be emptied with this plugin. You may then have to delete the directory <strong>%s</strong> directly on the server with your FTP software."
msgstr "테마의 .html 또는 .css 파일을 수정할 때(또는 테마나 플러그인을 업데이트할 때) 이 캐시를 비우는 것이 유용할 수 있습니다. 참고: 일부 호스트의 경우 이 플러그인으로 템플릿 캐시를 비울 수 없습니다. 그런 다음 FTP 소프트웨어로 서버에서 <strong>%s</strong> 디렉터리를 직접 삭제해야 할 수 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CountComments.php:34
msgid "Count again comments and trackbacks"
msgstr "댓글 및 트랙백 다시 계산하기"

#: plugins/maintenance/src/Task/CountComments.php:35
msgid "Comments and trackback counted."
msgstr "댓글과 글걸기댓글 수가 재계산되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CountComments.php:36
msgid "Failed to count comments and trackbacks."
msgstr "댓글 및 트랙백을 계산하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/CountComments.php:38
msgid "Count again comments and trackbacks allows to check their exact numbers. This operation can be useful when importing from another blog platform (or when migrating from dotclear 1 to dotclear 2)."
msgstr "댓글과 트랙백을 다시 계산하면 정확한 숫자를 확인할 수 있습니다. 이 작업은 다른 블로그 플랫폼에서 가져올 때(또는 닷클리어 1에서 닷클리어 2로 마이그레이션할 때) 유용할 수 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:57
#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:57
msgid "Search engine index"
msgstr "찾기 엔진 인덱스"

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:58
msgid "Index all comments for search engine"
msgstr "검색 엔진의 모든 댓글 색인 생성"

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:59
#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:59
#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:60
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:60
#, php-format
msgid "Indexing comment %d to %d."
msgstr "댓글 %d 에서 %d 까지 인덱싱."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:61
msgid "Comments index done."
msgstr "댓글 인덱스가 만들어졌습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:62
msgid "Failed to index comments."
msgstr "댓글 색인 생성에 실패했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexComments.php:64
msgid "Index all comments and trackbacks in search engine index. This operation is necessary, after importing content in your blog, to use internal search engine, on public and private pages."
msgstr "검색 엔진 색인에서 모든 댓글과 트랙백을 색인화합니다. 이 작업은 블로그에서 콘텐츠를 가져온 후 공개 및 비공개 페이지에서 내부 검색 엔진을 사용하려면 필요합니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:58
msgid "Index all entries for search engine"
msgstr "검색 엔진의 모든 항목 색인 생성"

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:60
#, php-format
msgid "Indexing entry %d to %d."
msgstr "글꼭지 %d 에서 %d 까지 인덱싱."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:61
msgid "Entries index done."
msgstr "글꼭지 인덱스가 만들어졌습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:62
msgid "Failed to index entries."
msgstr "항목을 색인화하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/IndexPosts.php:64
msgid "Index all entries in search engine index. This operation is necessary, after importing content in your blog, to use internal search engine, on public and private pages."
msgstr "검색 엔진 색인에서 모든 항목을 색인화합니다. 이 작업은 블로그에서 콘텐츠를 가져온 후 공개 및 비공개 페이지에서 내부 검색 엔진을 사용하려면 필요합니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Logs.php:42
msgid "Delete all logs"
msgstr "모든 로그 삭제"

#: plugins/maintenance/src/Task/Logs.php:43
msgid "Logs deleted."
msgstr "로그가 삭제되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Logs.php:44
msgid "Failed to delete logs."
msgstr "로그를 삭제하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Logs.php:46
msgid "Logs record all activity and connection to your blog history. Unless you need to keep this history, consider deleting these logs from time to time."
msgstr "로그에는 블로그 기록에 대한 모든 활동과 연결이 기록됩니다. 이 기록을 보관할 필요가 없다면 이 로그를 가끔씩 삭제하는 것이 좋습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:58
msgid "Entries metadata"
msgstr "항목 메타데이터"

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:59
msgid "Synchronize entries metadata"
msgstr "항목 메타데이터 동기화"

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:61
#, php-format
msgid "Synchronize entry %d to %d."
msgstr "%d 항목을 %d으로 동기화합니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:62
msgid "Entries metadata synchronize done."
msgstr "항목 메타데이터 동기화가 완료되었습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:63
msgid "Failed to synchronize entries metadata."
msgstr "항목 메타데이터를 동기화하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/SynchPostMeta.php:65
msgid "Synchronize all entries metadata could be useful after importing content in your blog or do bad operation on database tables."
msgstr "모든 항목 메타데이터 동기화는 블로그에서 콘텐츠를 가져오거나 데이터베이스 테이블에서 잘못된 작업을 수행한 후에 유용할 수 있습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Vacuum.php:35
msgid "Optimise database"
msgstr "데이터베이스 최적화"

#: plugins/maintenance/src/Task/Vacuum.php:36
msgid "optimize tables"
msgstr "테이블 최적화"

#: plugins/maintenance/src/Task/Vacuum.php:37
msgid "Optimization successful."
msgstr "최적화 성공."

#: plugins/maintenance/src/Task/Vacuum.php:38
msgid "Failed to optimize tables."
msgstr "테이블을 최적화하지 못했습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/Vacuum.php:40
msgid "After numerous delete or update operations on Dotclear's database, it gets fragmented. Optimizing will allow to defragment it. It has no incidence on your data's integrity. It is recommended to optimize before any blog export."
msgstr "닷클리어 데이터베이스에서 수많은 삭제 또는 업데이트 작업을 수행하면 데이터베이스가 조각화됩니다. 최적화를 통해 조각 모음을 할 수 있습니다. 데이터 무결성에는 영향을 미치지 않습니다. 블로그 내보내기 전에 최적화하는 것이 좋습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/ZipMedia.php:57
msgid "Download media folder of current blog"
msgstr "현재 블로그의 미디어 폴더 다운로드"

#: plugins/maintenance/src/Task/ZipMedia.php:59
msgid "It may be useful to backup your media folder. This compress all content of media folder into a single zip file. Notice : with some hosters, the media folder cannot be compressed with this plugin if it is too big."
msgstr "미디어 폴더를 백업하는 것이 유용할 수 있습니다. 이 플러그인은 미디어 폴더의 모든 콘텐츠를 하나의 zip 파일로 압축합니다. 주의: 일부 호스트의 경우 미디어 폴더가 너무 크면 이 플러그인으로 압축할 수 없습니다."

#: plugins/maintenance/src/Task/ZipTheme.php:57
msgid "Download active theme of current blog"
msgstr "현재 블로그의 활성 테마 다운로드"

#: plugins/maintenance/src/Task/ZipTheme.php:59
msgid "It may be useful to backup the active theme before any change or update. This compress theme folder into a single zip file."
msgstr "테마를 변경하거나 업데이트하기 전에 활성 테마를 백업하는 것이 유용할 수 있습니다. 테마 폴더를 하나의 zip 파일로 압축합니다."

#: plugins/pages/src/Backend.php:37
msgid "manage pages"
msgstr "페이지 관리"

#: plugins/pages/src/Backend.php:74
#, php-format
msgid "%d page"
msgstr "%d 페이지"

#: plugins/pages/src/Backend.php:74
#, php-format
msgid "%d pages"
msgstr "%d 페이지"

#: plugins/pages/src/Backend.php:81 plugins/pages/src/Manage.php:128
#: plugins/pages/src/ManagePage.php:76 plugins/pages/src/ManagePage.php:657
msgid "New page"
msgstr "새 페이지"

#: plugins/pages/src/BackendActions.php:52
msgid "Pages actions"
msgstr "페이지 작업"

#: plugins/pages/src/BackendActions.php:74
msgid "Back to pages list"
msgstr "페이지 목록으로 돌아가기"

#: plugins/pages/src/BackendDefaultActions.php:120
#: plugins/pages/src/Manage.php:125
msgid "Selected pages have been successfully reordered."
msgstr "선택한 페이지가 성공적으로 재정렬되었습니다."

#: plugins/pages/src/BackendList.php:36
msgid "No page"
msgstr "페이지 없음"

#: plugins/pages/src/BackendList.php:94 plugins/pages/src/BackendList.php:147
msgid "Hidden"
msgstr "숨겨진"

#: plugins/pages/src/BackendList.php:176
msgid "Select this page"
msgstr "이 페이지 선택"

#: plugins/pages/src/Frontend.php:35
msgid "Published on"
msgstr "공개 일시"

#: plugins/pages/src/Frontend.php:36
msgid "This page's comments feed"
msgstr "이 페이지의 댓글 타래소식"

#: plugins/pages/src/FrontendUrl.php:159
msgid "You must provide a valid email address."
msgstr "정상적인 이메일 주소를 적으셔야합니다."

#: plugins/pages/src/Install.php:48
msgid "My first page"
msgstr "내 첫 페이지"

#: plugins/pages/src/Install.php:49
msgid "This is your first page. When you're ready to blog, log in to edit or delete it."
msgstr "첫 페이지입니다. 블로그를 작성할 준비가 되면 로그인하여 수정하거나 삭제합니다."

#: plugins/pages/src/Manage.php:107
msgid "Are you sure you want to delete selected pages?"
msgstr "선택한 페이지들을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: plugins/pages/src/Manage.php:121
msgid "Selected pages have been successfully updated."
msgstr "선택한 페이지가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: plugins/pages/src/Manage.php:123
msgid "Selected pages have been successfully deleted."
msgstr "선택한 페이지가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: plugins/pages/src/Manage.php:142
msgid "Selected pages action:"
msgstr "선택된 페이지들에 대한 작업 :"

#: plugins/pages/src/Manage.php:151
msgid "To rearrange pages order, change number at the begining of the line, then click on “Save pages order” button."
msgstr "페이지 순서를 재정렬하려면 줄의 시작 부분에서 번호를 변경한 다음 '페이지 순서 저장' 버튼을 클릭합니다."

#: plugins/pages/src/Manage.php:153
msgid "To rearrange pages order, move items by drag and drop, then click on “Save pages order” button."
msgstr "페이지 순서를 재정렬하려면 드래그 앤 드롭으로 항목을 이동한 다음 '페이지 순서 저장' 버튼을 클릭합니다."

#: plugins/pages/src/Manage.php:154
msgid "Save pages order"
msgstr "페이지 순서 저장"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:133
msgid "This page does not exist."
msgstr "이 페이지는 존재하지 않습니다."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:154 plugins/pages/src/ManagePage.php:657
#: plugins/pages/src/ManagePage.php:662
msgid "Edit page"
msgstr "페이지 편집"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:427
msgid "Are you sure you want to delete this page?"
msgstr "페이지를 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:473
msgid "Page has been successfully updated."
msgstr "페이지가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:475
msgid "Page has been successfully created."
msgstr "페이지가 성공적으로 생성되었습니다."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:488
msgid "Don't forget to validate your HTML conversion by saving your post."
msgstr "글을 저장하여 HTML 변환의 유효성을 검사하는 것을 잊지 마세요."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:493
msgid "Go to this page on the site"
msgstr "사이트의 이 페이지로 이동"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:535
msgid "Page status"
msgstr "페이지 공개상태 :"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:548
msgid "Page language"
msgstr "페이지 언어"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:561 plugins/pages/src/Widgets.php:37
msgid "Page position"
msgstr "페이지 위치"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:588
msgid "Hide in widget Pages"
msgstr "위젯 페이지에 숨기기"

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:598
msgid "Warning: If you set the URL manually, it may conflict with another page."
msgstr "주의 : URL을 수작업으로 지정할 경우, 다른 페이지와 충돌이 생길 수도 있습니다."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:613
msgid "Introduction to the page."
msgstr "페이지 소개."

#: plugins/pages/src/ManagePage.php:959
msgid "Select this comment"
msgstr "이 댓글 선택"

#: plugins/pages/src/Widgets.php:36
msgid "Page title"
msgstr "페이지 제목"

#: plugins/pages/src/Widgets.php:38
msgid "Publication date"
msgstr "공개 일시"

#: plugins/pings/src/Backend.php:26 plugins/pings/src/BackendBehaviors.php:50
msgid "Pings"
msgstr "핑"

#: plugins/pings/src/Manage.php:61
msgid "Settings have been successfully updated."
msgstr "설정사항이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: plugins/pings/src/Manage.php:82
msgid "Pings configuration"
msgstr "Pings 설정"

#: plugins/pings/src/Manage.php:88
msgid "Activate pings extension"
msgstr "ping 모듈 작동시키기"

#: plugins/pings/src/Manage.php:93 plugins/pings/src/Manage.php:115
msgid "Service name:"
msgstr "서비스 이름 :"

#: plugins/pings/src/Manage.php:95 plugins/pings/src/Manage.php:117
msgid "Service URI:"
msgstr "서비스 URI :"

#: plugins/pings/src/Manage.php:106
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: plugins/pings/src/Manage.php:123
msgid "Auto pings all services on first publication of entry (current blog only)"
msgstr "항목을 처음 게시할 때 모든 서비스를 자동으로 핑합니다(현재 블로그만 해당)."

#: plugins/pings/src/Manage.php:130
msgid "Test ping services"
msgstr "ping 서비스 테스트"

#: plugins/simpleMenu/src/Backend.php:25 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:46
#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:27
msgid "Simple menu"
msgstr "간단한 메뉴"

#: plugins/simpleMenu/src/FrontendTemplate.php:168
msgid "Active page"
msgstr "활성 페이지"

#: plugins/simpleMenu/src/FrontendTemplate.php:168
msgid "active page"
msgstr "활성 페이지"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:69
msgid "All months"
msgstr "모든 달"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:127
msgid "Archive"
msgstr "아카이브"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:130
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:133 plugins/tags/src/Backend.php:24
msgid "Tags"
msgstr "분류딱지"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:140
msgid "User defined"
msgstr "사용자 정의"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:181
msgid "Configuration successfully updated."
msgstr "구성이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:220 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:610
#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:688
msgid "Label"
msgstr "라벨"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:226
msgid "Home page"
msgstr "홈 페이지"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:226 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:231
#: plugins/widgets/src/Widgets.php:234 plugins/widgets/src/Widgets.php:241
msgid "Recent posts"
msgstr "최근 게시물"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:238
#, php-format
msgid "Switch to %s language"
msgstr "%s 언어로 전환"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:245
msgid "Recent Posts from this category"
msgstr "이 카테고리의 최근 게시물"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:257
#, php-format
msgid "Posts from %s"
msgstr "%s의 게시물"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:277
#, php-format
msgid "Recent posts for %s tag"
msgstr "%s 태그의 최근 게시물"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:337
msgid "Menu item has been successfully added."
msgstr "메뉴 항목이 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:342
msgid "Label and URL of menu item are mandatory."
msgstr "메뉴 항목의 라벨과 URL은 필수입니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:375
msgid "Menu items have been successfully removed."
msgstr "메뉴 항목이 성공적으로 제거되었습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:378
msgid "No menu items selected."
msgstr "선택한 메뉴 항목이 없습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:390
msgid "Label is mandatory."
msgstr "라벨은 필수입니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:395
msgid "URL is mandatory."
msgstr "URL은 필수 입력 사항입니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:440
msgid "Menu items have been successfully updated."
msgstr "메뉴 항목이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:478
msgid "Step #1"
msgstr "1단계"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:483 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:491
msgid "Step #2"
msgstr "2단계"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:489
msgid "Step #3"
msgstr "3단계"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:501
msgid "Add item"
msgstr "항목 추가"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:529
msgid "Select type"
msgstr "유형 선택"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:530
msgid "Type of item menu:"
msgstr "항목 메뉴 유형입니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:533 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:592
msgid "Continue..."
msgstr "계속하기..."

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:550
msgid "Select language:"
msgstr "언어를 선택합니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:557
msgid "Select category:"
msgstr "카테고리를 선택합니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:564
msgid "Select month (if necessary):"
msgstr "월을 선택합니다(필요한 경우):"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:571
msgid "Select page:"
msgstr "페이지를 선택합니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:578
msgid "Select tag (if necessary):"
msgstr "태그를 선택합니다(필요한 경우):"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:607
msgid "Label of item menu:"
msgstr "항목 메뉴의 레이블입니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:614
msgid "Description of item menu:"
msgstr "항목 메뉴에 대한 설명입니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:625
msgid "URL of item menu:"
msgstr "항목 메뉴의 URL입니다:"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:634 plugins/simpleMenu/src/Manage.php:691
msgid "Open URL on a new tab"
msgstr "새 탭에서 URL 열기"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:636
msgid "Add this item"
msgstr "이 항목 추가"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:650
msgid "Enable simple menu for this blog"
msgstr "이 블로그에 간편 메뉴 사용"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:663
msgid "Add an item"
msgstr "항목 추가"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:677
msgid "Menu items list"
msgstr "메뉴 항목 목록"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:760
msgid "Update menu"
msgstr "업데이트 메뉴"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:762
msgid "Delete selected menu items"
msgstr "선택한 메뉴 항목 삭제"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:763
msgid "Are you sure you want to remove selected menu items?"
msgstr "선택한 메뉴 항목을 제거하시겠습니까?"

#: plugins/simpleMenu/src/Manage.php:770
msgid "No menu items so far."
msgstr "아직 메뉴 항목이 없습니다."

#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:31
msgid "Item description"
msgstr "아이템 설명"

#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:35
msgid "Displayed in link"
msgstr "링크에 표시"

#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:36
msgid "Used as link title"
msgstr "링크 제목으로 사용"

#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:37
msgid "Displayed in link and used as title"
msgstr "링크에 표시되고 제목으로 사용됨"

#: plugins/simpleMenu/src/Widgets.php:38
msgid "Not displayed nor used"
msgstr "표시되지 않거나 사용되지 않음"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:52
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:63
#: plugins/tags/src/FrontendUrl.php:103 plugins/tags/src/ManagePosts.php:150
msgid "Tag"
msgstr "분류딱지"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:199
msgid "Add tags"
msgstr "태그 추가"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:208
msgid "Remove tags"
msgstr "태그 제거"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:244
msgid "Tag has been successfully added to selected entries"
msgid_plural "Tags have been successfully added to selected entries"
msgstr[0] "선택한 항목에 태그가 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:258
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:399
msgid "Are you sure you want to remove this tag?"
msgstr "이 태그를 제거하시겠습니까?"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:259
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:400
msgid "Add a tag to this entry"
msgstr "이 항목에 태그 추가"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:260
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:401
msgid "Choose from list"
msgstr "목록에서 선택"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:261
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:402
msgid "all"
msgstr "모두"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:262
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:403
msgid "Enter tags separated by comma"
msgstr "쉼표로 구분하여 태그 입력"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:266
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:407
msgid "used in %e - frequency %p%"
msgstr "%e - 빈도 %p%에서 사용"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:267
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:408 plugins/tags/src/Manage.php:95
msgid "entry"
msgstr "항목"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:268
#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:409 plugins/tags/src/Manage.php:95
msgid "entries"
msgstr "글꼭지"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:276
msgid "Add tags to this selection"
msgstr "이 선택 항목에 태그 추가"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:289
msgid "Tags to add:"
msgstr "추가할 분류딱지들 :"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:323
msgid "Tag has been successfully removed from selected entries"
msgid_plural "Tags have been successfully removed from selected entries"
msgstr[0] "선택한 항목에서 태그가 성공적으로 제거되었습니다."

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:347
msgid "No tags for selected entries"
msgstr "선택된 글꼭지들에는 분류딱지가 없습니다."

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:354
msgid "Remove selected tags from this selection"
msgstr "이 선택 항목에서 선택한 태그 제거"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:363
msgid "Following tags have been found in selected entries:"
msgstr "선택된 글꼭지들에서 찾은 분류딱지들 :"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:428
msgid "Short"
msgstr "짧은"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:429
msgid "Extended"
msgstr "확장"

#: plugins/tags/src/BackendBehaviors.php:436
msgid "Tags list format:"
msgstr "태그 목록 형식:"

#: plugins/tags/src/FrontendBehaviors.php:28
msgid "This tag's comments Atom feed"
msgstr "이 분류딱지가 붙은 댓글들의 타래소식 (Atom)"

#: plugins/tags/src/FrontendBehaviors.php:29
msgid "This tag's entries Atom feed"
msgstr "이 분류딱지가 설정된 글꼭지들의 타래소식 (Atom)"

#: plugins/tags/src/Manage.php:114
msgid "No tags on this blog."
msgstr "아직 아무 분류딱지도 없습니다."

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:86
msgid "Tag has been successfully renamed"
msgstr "분류딱지 이름바꾸기 성공"

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:105
msgid "Tag has been successfully removed"
msgstr "분류딱지가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:139
#, php-format
msgid "Are you sure you want to remove tag: “%s”?"
msgstr "태그를 제거하시겠습니까? \"%s\"?"

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:154
msgid "Back to tags list"
msgstr "분류딱지 목록으로 돌아가기"

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:162
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:175
msgid "Delete this tag"
msgstr "이 태그 삭제"

#: plugins/tags/src/ManagePosts.php:186
#, php-format
msgid "List of entries with the tag “%s”"
msgstr "\"%s\" 태그가 있는 항목 목록"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:30
msgid "Limit (empty means no limit):"
msgstr "최대 분류딱지 수 (빈칸은 무한정을 의미)"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:37
msgid "Tag name"
msgstr "분류딱지 이름"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:38
msgid "Entries count"
msgstr "글꼭지 수"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:39
msgid "Newest entry"
msgstr "최신 항목"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:40
msgid "Oldest entry"
msgstr "가장 오래된 항목"

#: plugins/tags/src/Widgets.php:53
msgid "Link to all tags:"
msgstr "모든 태그에 링크합니다:"

#: plugins/themeEditor/src/Backend.php:23
msgid "themeEditor"
msgstr "테마 편집기"

#: plugins/themeEditor/src/BackendBehaviors.php:36
#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:175
#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:182
msgid "Edit theme files"
msgstr "테마 파일 편집"

#: plugins/themeEditor/src/BackendBehaviors.php:76
msgid "Syntax highlighting"
msgstr "구문 강조 표시"

#: plugins/themeEditor/src/BackendBehaviors.php:81
msgid "Syntax highlighting in theme editor"
msgstr "테마 편집기에서 구문 강조 표시"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:89
msgid "The theme update has been locked."
msgstr "테마 업데이트가 잠겼습니다."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:97
msgid "The theme update has been unocked."
msgstr "테마 업데이트 잠금이 해제되었습니다."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:120
msgid "The file has been reset."
msgstr "파일이 재설정되었습니다."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:146
msgid "Unlock update"
msgstr "업데이트 잠금 해제"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:147
msgid "Lock update"
msgstr "잠금 업데이트"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:151
msgid "Lock update of the theme does not prevent to modify its files, only to update it globally."
msgstr "테마의 잠금 업데이트는 파일을 수정하는 것을 막지 않고 전역적으로 업데이트하는 것만 막습니다."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:163
msgid "Saving document..."
msgstr "문서 저장 중..."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:164
msgid "Document saved"
msgstr "문서 저장됨"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:165
msgid "An error occurred:"
msgstr "오류 발생 :"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:166
msgid "Are you sure you want to reset this file?"
msgstr "이 파일을 초기화하시겠습니까?"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:188
#, php-format
msgid "Your current theme on this blog is \"%s\"."
msgstr "이 블로그에서 당신이 사용하는 현재 테마는 \"%s\" 입니다."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:199
msgid "Please select a file to edit."
msgstr "편집할 파일을 선택해주세요."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:204
msgid "File editor"
msgstr "파일 편집기"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:205
#, php-format
msgid "Editing file %s"
msgstr "%s 파일 편집"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:215
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:221
msgid "This file is not writable. Please check your theme files permissions."
msgstr "이 파일은 편집할 수 없습니다. 테마 파일들의 접근허가 상태를 확인해주세요."

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:248
msgid "Templates files"
msgstr "템플릿 파일들"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:251
msgid "CSS files"
msgstr "CSS 파일들"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:254
msgid "JavaScript files"
msgstr "자바스크립트 파일들"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:257
msgid "Locales files"
msgstr "로캘 파일"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:260
msgid "PHP files"
msgstr "PHP 파일"

#: plugins/themeEditor/src/Manage.php:269
msgid "You can't edit a distributed theme."
msgstr "배포된 테마는 편집할 수 없습니다."

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:144
msgid "No file"
msgstr "파일 없음"

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:164
msgid "From theme:"
msgstr "테마에서:"

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:166
msgid "From parent:"
msgstr "부모로부터:"

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:171
msgid "From template set:"
msgstr "템플릿 세트에서:"

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:206
#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:236
msgid "File does not exist."
msgstr "파일이 존재하지 않습니다."

#: plugins/themeEditor/src/ThemeEditor.php:211
#, php-format
msgid "File %s is not readable"
msgstr "%s 파일을 읽을 수 없습니다."

#: plugins/userPref/src/Backend.php:23
msgid "user:preferences"
msgstr "사용자:환경설정"

#: plugins/userPref/src/Manage.php:70 plugins/userPref/src/Manage.php:89
msgid "Preferences successfully updated"
msgstr "환경 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: plugins/userPref/src/Manage.php:119 plugins/userPref/src/Manage.php:120
msgid "User preferences"
msgstr "사용자 기본 설정"

#: plugins/userPref/src/Manage.php:127 plugins/userPref/src/Manage.php:128
msgid "Global preferences"
msgstr "글로벌 환경 설정"

#: plugins/widgets/src/Backend.php:26
msgid "Widgets"
msgstr "위젯 목록"

#: plugins/widgets/src/Backend.php:47
msgid "Widget's textareas"
msgstr "위젯의 텍스트 영역"

#: plugins/widgets/src/Install.php:35
msgid "Unable to initialize default widgets."
msgstr "기본 위젯을 초기화할 수 없습니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:56
msgid "navigation"
msgstr "기본사항"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:57
msgid "extra"
msgstr "추가사항"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:58
msgid "custom"
msgstr "custom"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:199
msgid "Sidebars and their widgets have been saved."
msgstr "사이드바 및 해당 위젯이 저장되었습니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:211
msgid "Sidebars have been resetting."
msgstr "사이드바가 재설정되었습니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:242
msgid "Are you sure you want to reset sidebars?"
msgstr "측면판을 초기화하시려는 게 확실합니까 ?"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:275
msgid "Available widgets"
msgstr "사용할 수 있는 위젯들"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:276
msgid "Drag widgets from this list to one of the sidebars, for add."
msgstr "이 목록에서 위젯을 사이드바 중 하나로 드래그하여 추가합니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:286 plugins/widgets/src/Manage.php:404
msgid "order"
msgstr "순서"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:290
msgid "Append to:"
msgstr "추가할 곳 :"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:301
msgid "Add widgets to sidebars"
msgstr "사이드바에 위젯 추가"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:308
msgid "Navigation sidebar"
msgstr "기본사항 측면판"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:313
msgid "Extra sidebar"
msgstr "추가사항 측면판"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:318
msgid "Custom sidebar"
msgstr "사용자 지정 사이드바"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:323
msgid "Update sidebars"
msgstr "측면판 갱신"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:325
msgid "Reset sidebars"
msgstr "측면판 초기화"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:333
msgid "Widget ID:"
msgstr "위젯 ID :"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:339
msgid "No setting for this widget"
msgstr "이 위젯에는 아무 설정값도 없습니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:345
msgid "boolean"
msgstr "부울"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:345 plugins/widgets/src/Manage.php:350
msgid "possible values:"
msgstr "가능한 값입니다:"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:349
msgid "empty string"
msgstr "빈 문자열"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:350
msgid "listitem"
msgstr "목록 항목"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:356
msgid "string"
msgstr "문자열"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:362
msgid "Setting name:"
msgstr "설정 이름 :"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:387
msgid "No widget as far."
msgstr "아직 위젯이 없습니다."

#: plugins/widgets/src/Manage.php:394 plugins/widgets/src/Manage.php:409
msgid "Up the widget"
msgstr "위젯 위로"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:395 plugins/widgets/src/Manage.php:410
msgid "Down the widget"
msgstr "위젯 아래로"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:411
msgid "Remove the widget"
msgstr "위젯 제거"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:411
msgid "Remove widget"
msgstr "위젯 삭제"

#: plugins/widgets/src/Manage.php:423
msgid "Drag widgets here to remove."
msgstr "제거하려면 위젯을 여기로 끌어다 놓습니다."

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:50
msgid "Search engine"
msgstr "찾기 엔진"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:52
msgid "Placeholder (HTML5 only, optional):"
msgstr "플레이스홀더(HTML5 전용, 선택 사항):"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:59
msgid "Navigation links"
msgstr "시작화면/글모둠 링크"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:67
msgid "Selected entries"
msgstr "선별 글꼭지 목록"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:68
msgid "Best of me"
msgstr "꼭 보세요"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:76
msgid "Blog languages"
msgstr "언어설정"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:86
msgid "With entries counts"
msgstr "글꼭지 수 표시"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:87
msgid "Include sub cats in count"
msgstr "개수에 하위 고양이 포함"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:88
msgid "Include empty categories"
msgstr "빈 카테고리 포함"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:95
msgid "Subscribe links"
msgstr "구독용 링크"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:96
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:97
msgid "Feeds type:"
msgstr "타래소식 종류 :"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:104
msgid "Feed reader"
msgstr "타래소식 구독기 (RSS 리더)"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:105
msgid "Somewhere else"
msgstr "다른 곳으로"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:107 plugins/widgets/src/Widgets.php:135
msgid "Entries limit:"
msgstr "최대 글꼭지 수 :"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:114
msgid "Text"
msgstr "알림말"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:116
msgid "Text:"
msgstr "알림말 :"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:123
msgid "Uncategorized"
msgstr "분류 미정"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:127 plugins/widgets/src/Widgets.php:129
msgid "Last entries"
msgstr "최근 글꼭지"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:132
msgid "Tag:"
msgstr "분류딱지 :"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:143 plugins/widgets/src/Widgets.php:144
msgid "Last comments"
msgstr "최근 댓글들"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:145
msgid "Comments limit:"
msgstr "최대 댓글 수 :"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:424
#, php-format
msgid "This blog's entries %s feed"
msgstr "이 블로그의 %s 글꼭지 타래소식"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:425
#, php-format
msgid "This blog's comments %s feed"
msgstr "이 블로그의 %s 댓글 타래소식"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:433
msgid "Entries feed"
msgstr "글꼭지 타래소식"

#: plugins/widgets/src/Widgets.php:439
msgid "Comments feed"
msgstr "댓글 타래소식"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:479
msgid "Title (optional)"
msgstr "제목(선택 사항)"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:490
msgid "All pages"
msgstr "모든 페이지"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:491
msgid "Home page only"
msgstr "시작화면에만 보이기"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:492
msgid "Except on home page"
msgstr "홈페이지 제외"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:500
msgid "Display on:"
msgstr "디스플레이를 켭니다:"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:536
msgid "Content only"
msgstr "콘텐츠 전용"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:548
msgid "CSS class:"
msgstr "CSS 클래스:"

#: plugins/widgets/src/WidgetsElement.php:560
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

